林鄭月娥︰呼籲市民杯葛檢測的議員「令人氣憤」

行政長官林鄭月娥表示，自「普及社區檢測計劃」細節公布後，某些「打着民主或自由旗號」的議員不斷找藉口抹黑計劃，呼籲市民杯葛檢測，認為令人氣憤。

林鄭月娥在社交網站撰文批評，相關人士是「反中央、反政府的活躍分子」，即使面對公共衞生議題，也不放過「任何製造事端和挑起矛盾的機會」，她又指，8月確診個案中，仍有三成個案源頭未明，稱其中部分感染人士，是透過政府安排給特定行業人員的自願檢測找到的。她認為，只要早日多找到一個隱性患者，就可以避免他傳染給家人、朋友、同事或顧客，對抗疫有益，對社會有利。

林鄭月娥又向參與推行計劃的市民加油，以實際行動打破謠言，爭取最短時間把疫情壓下去，令香港早日走出「疫」境，逐步恢復正常活動。

我支持全民檢測
邊個反對邊個就係鬼

不過我自己就唔會去測啦

好嬲好嬲

議會唔可以有反對聲音？想學中國嘅人民代表大會，定北韓嘅人民會議呀？

氣憤氣憤

建制開記招 帶領沉默的500萬人去檢測咪得囉
洗撚理其他議員點講咩

白鳩線 依家全香港750萬衝哂去你都做唔哂啦

話俾人聽大陸落黎果啲咪冇用

咁你又豁免啲帶毒嘅人？又唔封關？

其實林鄭測左未，有無記者問過

唔需要貼埋幅圖囉